นายกฯให้ขรก.แต่งชุดท้องถิ่นสัปดาห์ละวัน

วันศุกร์ ที่ 21 เมษายน พ.ศ.2543
นายกฯให้ขรก.แต่งชุดท้องถิ่นสัปดาห์ละวัน





ชวน หลีกภัยนายกรัฐมนตรี เปิดสัมมนาผู้ว่าราชการจังหวัดทั่วประเทศ กำชับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยคนใหม่ 
ทุกจังหวัดแต่งกายประจำท้องถิ่นสัปดาห์ละ 1 วัน เพื่อเป็นการช่วยเหลือประชาชนในพื้นที่ให้มีอาชีพ 
พร้อมปรับปรุงสถาปัตยกรรมการก่อสร้างสถานที่ราชการให้เหมาะสมกับพื้นที่ด้วย

นายชวน หลีกภัย นายกรัฐมนตรี กล่าวต่อผู้ว่าราชการจังหวัดทั่วประเทศในการสัมมนาเรื่อง 
"แนวทางการวางผังเมืองรวมและการพัฒนาพื้นที่ในเขตเทศบาลและอบต." ว่าได้ฝาก นายบัญญัติ 
บรรทัดฐาน รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย ให้ดูแลเรื่องการแต่งกายของข้าราชการในจังหวัดต่างๆ 
ซึ่งจริงๆ แล้วเห็นด้วย ว่าจังหวัดทางภาคเหนือและภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ที่ให้ข้าราชการแต่งกายชุดประจำท้องถิ่นสัปดาห์ละ1 
วัน เพื่อเป็นการช่วยเหลือประชาชนในพื้นที่ ให้มีอาชีพและมีความเหมาะสมกับสภาพอากาศ 


นายชวน กล่าวว่า นอกจากนี้ รัฐบาลยังได้เล็งเห็นความสำคัญในการก่อสร้างสถาปัตยกรรมที่เป็นท้องถิ่น 
เช่น ศาลากลาง โดยได้อนุมัติงบประมาณไปมากพอสมควรเพื่อให้ใช้สอยได้มาก ให้การจัดรูปทรงมีความเหมาะสมกับพื้นที่ 
และเพื่อให้สอดคล้องกับนโยบายกระจายความ เจริญไปสู่ภูมิภาคด้วย

Krungthep Turakij Newspaper
